（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區84

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

----------------------------------------------------------
有任何新手問題請睇咗pixel巴既post先

有冇師兄買咗DB同bench
係邊買抵？

想要大JJ就直接練龜頭肌啦
練乜鬼腳

我係Decathlon .

老實講依家買一係冇貨一係就有排先送到

呢幾個月培養咗運動習慣 留個名先

代糖真係本世紀最偉大既發明

同你一模一樣

又有新post

有無師兄係IG經KayKay訂啞鈴？

其實都唔平 仲要等得耐😂😂 仲未收到貨呀

Lm

一包 泰國冇激素 雞柳 500g 38蚊
算唔算貴呢

我啞鈴同bar 今日第八日

咪又係淘寶
點解要比佢賺一浸

想問下迪卡儂啞鈴抵唔抵買？

Myprotein嘅花生醬唔係啲人講到咁水同稀
用匙羹由個底將花生畢上黎同面啲油溝均佢
個 texture就會變返一般花生醬咁

要快要平 直接去觀塘大把現貨
call gogovan 都係幾舊水 即刻有得操

放假冇出街積積埋埋有肚腩想cut
上網calc搵到maintenamce係2200kcal
本身都唔係話好fit平時冇做cardio，只係以前做過本排重訓
諗住一至五1700，六日2000，圍返1800/day

想問如果做少少cardio&照常重訓消耗既熱量係咪應該另計
例如預算先消耗100係咪應該補充返100
主要都係想提升返個基礎代謝率同時維持肌肉
而唔係當做額外減kcal既手段

唉屌 唔訂都訂左
想快啲操炸

有冇邊隻可調式啞鈴推介

其實雞柳同雞胸，兩樣都係白烚嘅話吸收嘅蛋白質同脂肪係咪都唔會有太大分別???

因為買雞柳價錢比較平啲

有咩分別？

雞柳蛋白質仲多過雞胸 因為脂肪仲低左

應該冇咩分別，都係咁dry
雞柳好咬少少

1kg $70是正常價

各位係邊度買

嗯
聽日去 入定 3，4包先

慣性見到油就倒 面個啲一見到就倒鬼咗佢
依家溝均個texture都ok

tdee包咗你活動量（重訓）
少少cardio額外加會方便計啲

建議你食一星期2000先睇下有無跌
無跌姐係2000先係maintenance
有跌就慢慢再減 一嚟就1700 下個月唔通食1600？

上網啦，費事攞了，一次買十包八包

食skinless chicken thigh啦
唔係上台比賽唔駛咁辛苦咁嚴
我食雞腿肉 又juicy又高蛋白

慢煮雞柳嘅話都算擺得入口，不過一定冇雞扒咁多汁

但我要留quota 食薯片

團身係咪即係tuck front lever?

知唔知佢一對20kg餅幾錢想搵佢代買

有無人最近去過旺角15樓inbody有無閂？

今日去咗話限眾令唔對外開放

有激素同有激素有咩分別，食落好似冇咩唔同

Gym唔開依家連inbody都無得做

有無link

我都係今日第一次試做, 唔係好識發力成日上唔夠高

前臂攰 試下用拉背帶,再玩輕D
可能你背肌發力未足握得哂

abouthai 啦

用緊類似 換餅換到傻
不過都冇計 今次肯定勁耐

手握力弱 練下grip strength 啦 咪逃避

貪佢可以加長當bar玩同夠平，唔夠重加條橡筋都已經好好用，有得操野已經好開心

唔得，好難扭
扭完已經成身汗唔想操

係，用腰帶都係逃避撚
核心弱就練下核心啦

練下腳踝活動度啦 咪逃避用舉重鞋

練下四頭啦 咪逃避用護膝

練下deficit deadlift 啦 咪逃避用硬舉鞋

練下集中啦 咪逃避用smelling slats

如果手指短 握力追唔到背力好常見

straps又唔係貴 買一對練到握力跟唔到就拎出黎用都冇壞，又唔係叫你由熱身就開始用

如果唔用straps變成一種教條，反而係逃避咗背部/硬拉嘅訓練

健力/舉重競技者係最唔應該逃避握桿力不足嘅人，而佢地都普遍會用straps訓練

想係屋企做 唔介意換餅 呢隻夠唔夠做?
Decathlon無晒貨...

另外bench想買張靚啲 預2K budget有無介紹?

唔想TB....

50kg set使用中
換餅算快 支bar質量幾好

但係個扣真係好鳩
要垂直個dumbbell嘅動作 例如goblet squat, hammer curl全部都危危地

我覺得單練健美既話拉背帶拉背好有用

聽講 打激素 d雞會 快d長大
唔知係咪真 要等其他巴打解答

你呢套咪又係淘寶貨經人隻手幫你淘會好feel啲？

費事賣廣告了，但我最平買緊$65 1kg泰國皇家農場

真仲要望落咁肉酸

你呢個數應該係TDEE既話 你冇做運動
你BMR點都要1300 你日日都食咁少遲早打柴

jeff又比scott同greg拍片屌

比條link 望望

人地即刻幫你係淘寶訂緊，體諒吓

Low carb仲要weight training
可以多運動量既日子high carbs靜態既日子low carbs
Tdee1650都唔應該食1100-1200 每日食少200已經好多 同埋呢個數字係reference 現實係要考慮埋你搭車企定座 每日行左幾多路 呢d variables 所以你絕對係食得太少
食太少有個問題係lean muscle mass都會跌 所以唔好再食咁少啦 健康係一世 唔好因為幾個月既體態就減得咁aggressive 咁樣都好易會反彈返 因為呢個唔係你一直keep到既生活習慣

講多句 健身最緊要既係adherence and consistency
所以要搵一個你接受到 享受既lifestyle 呢條路先可以行得耐

之前淘寶買109人仔40kg

其實幾時先開翻gym room?
新聞都無update過咁

日日都百幾單 點開

SCOOT講得幾好
冇做開就係冇做開 冇謂夾硬黎
你可能教得好 但做落炒到咁為乜

上次個半月 今次應該2個月起標
都冇可能咁快開 點會有UPDATE

我見大部份香港賣啞鈴既舖都有呢款，我唔識用淘寶，咁如果淘一對total 40KG啞鈴送到屋企幾錢

我意思係人體有咩分別

啲占係咪可以執

有激素果啲食得太多會干擾正常內分泌
不過香港法例唔可以入口含激素嘅肉類
應該問題不大嘅
揀啲靚牌子寫明無激素果啲 雙重保障啫

食開百佳果啲雞胸會唔會有事

見好多做埋單對單上門/戶外私教，不過個個月蝕租真係唔頂得耐

無

屌你老味 好撚想做尖 封咁撚多都係中招 關條撚事咩 解返啦仆街

見宜家好多都戶外戴口罩做
望到都驚佢地D客會暈

已經慣咗home workout
日日都操到好攰 正

我想問佳寶果d雞柳有無用? 定一定要雞胸

計運費 其實300-400差唔多 ,有fd或者有車既話會唔洗錢添 ,我都係上面果套100$唔洗

冇用 假的

瘦底 食極唔肥
（除咗飲奶粉）點樣先可以大隻

有無咩關於sport nutrition既online course好介紹？

乜野除左飲奶粉你飲左就即刻大隻咩

食自己d 精

Udemy

呢d真係覆佢都費事

Thanks睇下先

你一世都唔會大隻

唔睇第一頁q&a果啲伸手黨係一世都操唔大的

打針steroid

飲奶粉生果啲肌肉係假的
師兄識貨，天然健身！

仲越黎越肥似個波

咁飲橙汁
每日3杯 一個月即刻增20kg肌肉
蘋果汁都得 不過慢d 一個月增得15kg

師兄你係想考牌想點
我呢排wfh 得閒
可以教下你

你唔打針點樣大隻啊

本身有牌做緊freelance trainer純粹想讀多d cert進修下

你睇下d健身撚
一講奶粉起哂鋼
我就唔飲奶粉既
每日出公園曬住企一個鐘再做5下掌上壓
依家成個雷神咁
班健身撚係健身室涼住冷氣玩手機靠奶粉先大隻個少少

啲奶粉佬外強中乾
個個飲奶粉飲到蛋蛋縮哂水

搭單問 純粹想學下呢方面嘅知識 應該報course定買書睇？

利伸：學生，乜牌都冇

仲要做掌上壓

我去咗做陳敏之介紹既增肌療程
30分鐘就做咗2萬下sit up
之後啲胸肌 二頭都大埋
依家我好似張家輝咁大隻

有PHYSIOLOGY同少少ENDOCRINOLOGY底 既話自己買野慢慢睇都會上手
但如果冇就報COURSE好D一定

個人覺得兩樣都要 報 course有人帶住你逐步理解 同建理基礎
再喺基礎上睇書會更得心應手

咁報course 嘅話 係咪都係報返大學院校嗰啲課程？

屋企有套啞鈴， 想問下有冇邊個YouTube channel 可以介紹跟著做下

Emi Wong/coffee

IG 搵krypton
D野正野黎
我都買左套bench 同餅係個fd 屋企操

有咩事搵到香港條友屌會好d

變左手運動

咁呢D我唔清楚了 你可以追下上面個位師兄D ONLINE COURSE
不過應該大部份COURSE都唔會有成個MODULE 係特登講

講起EMI WONG 個隻呀水屌完佢好似冇再上水過

緊係正啦，淘寶貨呀麻

山東貨質量槓槓的，親

淘寶你負評佢，佢仲驚過你

香港呢.....屌兩句囉都好嘅，同聲同氣啲

ig買野咪姐係淘寶

最好笑係果位ching好似執到寶咁

望落係幾靚仔嘅。。。
不過比錢人地越手淘寶笨柒姐

1688人仔 計埋運費大約2000
姐係比人食5舊

你話即刻有貨都話，我落訂佢先淘寶真係

發達就係咁易，圖係淘寶偷、貨係淘寶入
再等水魚落搭，收左條水魚錢之後再係淘寶買

無本生利，賣一樣野就執$500

祈禱
我信咗主之後一日大隻過一日

巴打們 想問下飲whey protein isolate 做一次gym 應該飲幾多殼？

我個隻係6oz 1 殼，今日試下做一次gym 飲3殼，但發覺個胃口差得好緊要，個胃好似倒轉咗

定係隻隻健身飲品都會係咁？

有錯請指教

近排失業得閑，操得密左。

其實大肌群（胸）幾日訓練一次先好，我隔唔夠72小時（當65小時）就做翻胸，好似無狀態咁（但明明已經無曬任何酸痛感），咁係唔係overtrain

唔想比人問候老母就睇＃1
自己計需要幾多蛋白質
再睇下日常飲食差幾多咪飲幾多
同埋無人叫你一次過隊哂
你食飯都識分開一日3餐啦大哥

計組數會好d
一星期總和大約20-30組左右
假設你一次做10組 咁每隔兩日再做都ok 咁一星期就3日10組 總和30組
但如果你一日已經操左20-30組 咁起碼都隔4-6日

師兄信咩宗教

分享下我自己依家既home workout
需要工具：引體上升槓，雙槓

每個動作做完A就superset做B
做哂AB為之一組
每個動作做3組力竭
每個動作要控制好tempo
組間休息1分鐘

1A 雙槓
1B 掌上壓

2A 交互蹲跳
2B 深蹲跳

3A 引體上升
3B 徒手划船

4A 抬腿
4B 卷腹

5A 波比跳
5B 登山者

笑撚死

一星期操3-4日 隔日一練
同埋每次記錄低自己每組力竭下數
當下數有返咁上下就轉動作

唔好笑啦
佢已經好慘

thx 咁應該真係over train左 我落公園dips都做左10組，再搭各種掌上壓，再拉力帶當cable，再三頭+膊

肌督教

我個人覺得你其實可以轉動作/加下數/加tempo落去 減少組數
例如你雙槓加阻力帶做5組/做20-30下一組做5組/用tempo4010做5組
好過你做10組12下 死磨爛磨
相比多組數 個人傾向少組數但每一組都做到就收皮咁

有冇巴打可以講下嘉湖海逸酒店感受
諗緊247定海逸

飛天意粉

勸各位千奇唔好用百潔布洗shaker
利申：已中伏又要換杯

247個位好似好細

會點？

點解呢

百潔布整花咗嘅地方會卡住啲whey
然後點洗第二日都係臭到仆街

平時會開大個水喉一嘢沖乾淨曬

平時沖涼果陣順便洗埋shaker

我啲碗同衫都係沖涼果時洗埋

下我洗咁耐都冇野喎
仲要已經係用最CHEAP既MY PROTEIN

屌 開返堂食 點解唔撚可以開返gym 做尖仲要全程戴罩

好撚on9 gym好似都冇爆過群組

中咗果幾條撚樣去過gym
然後就封左個gym

中左果堆強國撚樣黎過香港 唔見佢封撚左香港

咁個勢係咪要8月尾先開返gym ? 想死屌你老母

唔係，係出年。

依家都冇好過 9月尾都唔知開唔開到

本來冇驚過中武肺，依家都驚驚地

師兄 最閉太多人依賴straps 拉一餅dl 什至全程多用straps 搞到個背同握力差太遠 呢個先係大問題 我無話拉背拉到無哂grip 力 唔比用straps

我知用straps 個背係好feel d 但grip 力 都好緊要 個人認為
我都知有健美佬唔care 但同樣唔可以忽視

屋企支單槓用左兩年 , 近來開始屹屹聲 , 可能要換過支

政府仲限制香港人自由幾耐 你禁咁撚多 d 人都係照出街 今日早餐堂食仲爆撚哂 好心開返尖啦屌 有撚哂消毒既野 個個戴罩會高危得過堂食？

唔會開
死心啦

同埋陪幾多公帑比d 禁左既鋪 真係哂鳩哂d 錢
你依家派多次錢比市民買口罩好過啦
室外要戴 我郁d 又濕左 一日要換幾多個至夠

會有咩問題？

握力弱無問題 我自己接受唔到個背跟唔上握力囉

應該話差太遠

所以握力唔夠就唔好練背住？

其實出面班連登仔都支持封占，佢哋覺得gym係高風險喎

所以Ching 都係死心慢慢等啦

叫佢唔好過份依賴囉

點解又要想嘈交 我只係想帶出握力連住背 因為有拉背帶先可以忽略 你推胸想進步會唔會唔操3頭

唔過份依賴，我完全認同你
所以我會叫人根據情況去用，而唔係叫人咪逃避唔好用。

我幾時有話唔好用straps 你手握力夠洗乜用straps
我操背唔會用 除非拉4餅dl 先開始用

我做snatch clean 唔用我都驚sin 手 唔係grip 力事

唔會，如果三頭阻住我臥推我仲會練多啲close grip . 咁三頭未跟到係咪唔好做夾胸？

有冇興趣叫佢想snatch進步就唔好用straps?
佢都用咗喎。

我冇想同你嘈交，我好認真問緊你。呢度好多新手睇，如果你講嘅野唔清晰，有前提又冇講清楚係會誤導人。

點解你要逃避？

唔關grip力事但用拉背帶就唔會sin手，咁個拉背帶係比咗咩支撐比你？真心想知。自信心？

唔好打啦
要打就去練舞室打

點解你四餅dl就開始逃避？

喂 咁你三頭唔夠可以操多d 但grip 力唔夠唔可以操多d?
從來無話過唔比用straps 係你一直set 定我話唔比人用
同埋你既語氣係批評同judge 人 咁叫無問題？

屌你 係我80%以上對我黎講係重 有話唔可以用？

ok sorry 我誤會咗
我以為你話用straps 係逃避，原來唔係
咁你講緊咩行為係逃避？因為前臂酸直接唔練背？

基本引體既握力都唔夠對我以言係好大問題

唔撚夠grip 力 連基本引體第一set 都要用啊屌

又嘈交

ok 所以你嘅意思似乎係有一個最低握力標準
係達到之前點都唔好用straps 係唔係？

假嘈交真幫手推po

今次都算好了
上次ppl係咪流行都有得嘈

個位師兄 不停狂追猛打 我只係想帶出新手唔好連基本引體 拉半餅都用straps 咁都要比佢屌

真心冇屌你

我屌你啦 你講既野咁暗語性窒鳩我

唔好逃避
屌返佢

好撚好笑 屌鳩我話無撩交嗌

自貼啦
一係鬥大雙一係鬥pr
贏左果個就啱

大隻

只係因為我唔同意你嘅觀點

我係想講見好多人吉bar 第一set 引體都濫用straps 講左幾撚多次 咁樣你覺得無問題 我無野好講 我收皮

講得好

係都佢貼啦 教人做gym 又撩交嗌 我自衛架炸

咁點解你覺得grip 力唔重要？

佢貼左了
有埋片

其實佢表達緊用straps冇問題 但唔好濫用
佢講dl 4餅先用既例子係話去到前臂開始fatigue/grip strength開始唔夠先開始用
唔好第一set pull up 前臂根本未fatigue既時候就用

係啊師兄真係醒 屌佢講極唔撚明 我反問佢三頭唔夠佢話操多d grip 力唔夠點解唔可以操多d 未答我

應該得健腦ching成日同人有誤會

絕對有人濫用
但呢個係你叫一個三唔識七網上個案唔好逃避，要練握力嘅原因？

屌 真係唔健腦 好撚勞氣 哂鳩時間嘈

我覺得握力好重要
但唔應該比握手拖累到任何訓練
有力就唔用，冇力就用，就係咁簡單

你講乜鳩 唉唔撚理 你grip 力 弱連引體都要用straps 而唔係面對grip 力弱問題而去強化 真係唔撚關我事

你鐘意啦好撚得閒你真係

完全係我嘅諗法
所以我唔會叫人放棄背嘅訓練成果去專心練咗握手先，否則就形容為“逃避”

無力既標準咁人地第一set 引體都唔夠握力要唔要用？定係要加強佢？

2樣野唔可以並存 grip 力 2頭 同背 係連成一線架wo
姐係你只玩isolation 我吹你唔漲

唔可以並存嘅咩？

咩都你講哂

佢個情況就係三頭fatigue 個胸未fatigue 咁係咪唔應該加強三頭啊？ 佢grip 力fatigue 個背未fatigue 就可以用拉背帶 係咪要正視問題啊 屌

係到玩偷換概念 仲要拮鳩我 好聽d 就話認真問我

個body係你嘅
自己想點咪點
無人會無啦啦屌你

亂入一下先，兩個都可以唔洗拗，用hook grip啦，輔助到又練到握力

有得操個陣練緊啦 睇唔過眼拉一餅都成身裝備撚咁姐

有冇巴打有買調節式dumbbells想買一對係屋企做
分享下幾多KG，邊度買同幾錢

間唔中cheap meal 下冇事既

當然要加強，全身都要加強。
但用straps 同放棄練握力唔一定劃上等號
用咗straps唔代表隻手可以吊吊fing .
我諗你都清楚，訓練唔止有強度，仲有訓練次數同頻率
以引體為例，如果堅持唔用拉力帶，每一組都係練握力10分，背同二頭可能只有5-6分

但改咗之後做嘅下數會多咗，完成整組嘅時候，背可能係9分，二頭8分，握力都有8分（因為用咗每組下數會多好多，唔再因為握力而終結一組訓練）

但咁唔代表我地唔可以強化訓練，你都知道單純握力係好孤立嘅，何不係做完引體同划船之後再補上淨練握力嘅動作，例如hold 係條bar度 有幾耐吊幾耐，或者握緊一個啞鈴直至冇力放低。

我比個真實案例你

呢條片入面有個教練叫Sun liu

因為佢隻手好細，為咗唔好比握力影響訓練佢次次都好早上straps , 但係係握力測試上成績估唔到高過好多人。

你有諗過並存就好，咁應唔應該用引體或者划船淨係訓練握力？ 而減弱咗背或者其他動作嘅訓練強度？

其實我傾向你既講法，我個人奉行赤手拎唔起就玩唔起呢個重量deadlift 唔過兩倍(女1.5倍）體重唔洗over under/hook grip/帶, 引體亦都信奉一定要反手
佢唔阻住個架/或者砰砰磅磅俾我廢事理佢

問題係划船引體應該臉訓練為背為主
要強化握力同唔用straps唔係絕對背道而馳

pullup pulldown 可以hook grip 嘅咩

健身一世既，非常時期放鬆下都要遲d補返就得

食夠蛋白質嘅話連whey都無需要飲
睇多啲youtube搞清楚啲飲食營養學先

依家開都唔夠膽去講真
屋企附近屋村同餐廳都有確診
home workout算

可以架，一開始痛d但痺左就冇事可練到完全冇晒力上,理論上有得揸住就可以hook grip但pull up拉極都體重，練習幾個月10下8下應該唔難

佢依然覺得背同grip 力可以分開 推既動作 胸同三頭分開
我唔會因為做多一兩下pull up 而咁快用拉背帶 咁只會張我背同grip 力越差越遠
係尖room 你幾可見有新手專登練grip 力 什至操開都廢撚事練
如果我知問題會去加強而唔係搵其他方法去唔理個問題

pull up bar 咪又係直槓

哦 即係bench press 只係練胸既姐

上面嘈乜鳩
bodybuild個個都好早上straps
廢事forearm fatigue，俾多啲volume個背
之後最後再isolate forearm去練

powerlift唔用strap row/ deadlift多
可能係因為本身玩開重 隻手個grip都勁
不過玩到RPE8-9 用strap都唔出奇

個人操背warm-up完都會用straps
寧願要背大得快
forearm追唔上再另外加exercise操

我唔係想加入戰團
不過好多人唔係GRIP唔夠力
尤其是新手
佢地係唔識用背多過GRIP唔夠力

我咪講左你玩isolation 我吹你唔漲 姐係健美佬

你要比賽咩 唔係既話未慢慢黎囉

wtf , 如果我覺得可以分開就唔會叫人用straps啦因為唔關事

我認同係健身室好少見人專練握力，但呢個唔係我本人唔練或者我唔建議人地練嘅原因

健身室入面90%人都唔知做緊乜，點解要做
但如果你唔係果90%，你唔會介意果90%嘅人點睇你

因為有用，所以做

唔係因為人地會做，所以我都做

我就係會獨立練握力果啲人

同埋用“其他方法”去加強係力量競技上先係常態

deadlift 離唔到地就練多啲deficit , pause
lock out唔到做多啲hip thrust

squat 起唔到就做多啲pin squat pause

jerk唔到練多啲jerk
clean唔到做多啲clean pull

呢啲唔係逃避，係只係單純嘅有效同冇效

+1 9成人都唔知操乜鳩 操咗成年都一鳩樣

係你想將引體變成一個淨係練握力嘅動作

我主將一向都係“唔好比握力拖累其他訓練”

cut張圖比你，希望你明白我嘅諗法

你係咁針住逃避呢個字眼 我既逃避意思係唔好因為自己grip 力弱而濫用straps 姐係你推唔起個bench press 成程搵人逗住就當做到
你所講知道自己問題所在你都識講用唔同方法應對 佢以家grip 力弱 我認為 做引體 個d 都要用straps 所以先叫人補強

咪fatigue 先用囉我係咁 但我係講唔係一開始未fatigue 用到尾 你明未

乜撚野引體又變練grip strength 好難溝通wo ching

唔好濫用係一句永遠唔會錯嘅說話
因為濫用包埋錯嘅意思係錯

唔好濫用蛋白粉 肌酸 維他命 balabala

我唔認為有一個最低標準符合咗先可以用straps ， 世界總會有一個半個好極端嘅身體例子

一句講哂 佢做引體 背唔夠力 做assisted pull up
grip 唔夠力但背夠力 練下grip 力

得啦 用吉bar row 都帶straps 一定唔你極端例子

握力唔夠先用，我完全係呢個諗法
所以我唔會叫人咪逃避，如果握力唔夠練唔到背，用囉，你拉幾重？我唔在意！

同埋我覺得未必係唔夠握力，新手都常見一個問題就係不必要地捉得太緊，所以我個回覆係叫佢唔好捉咁緊先

屌有咩好嘈啫
攰咪用唔攰咪唔用囉
鐘意咪用唔鐘意咪唔用囉

邊個用吉bar row 都要用straps?
我唔知

此post日常

我尊重地反對複合動作應該要有一個相對體重同年紀而定既重量標準，未到咁上下強度唔需要任何輔助，唔同意因為有極端不平衡例子就唔洗標準，因為標準係俾普羅大眾參考

冇人推嘛

屌你 你屈鳩我話引體練grip strength 都得啦

我覺得過程大致上係理性嘅
唔係真係嘈交

計Wilks Point 好似公平d🤔🤔

哂我時間 阻我收工去操野

師兄我錯了
你去邊度操野？

咁你啱哂啦 你破400

如果無一個基本既標準 剩係賴自己身體做缺陷 而用其他野幫 係唔係藉口？

我明你講咩
如果一個人deadlift 80kg for set 用 straps
我都會覺得奇怪嘅
所以會想知佢嘅情況
需要了解多啲

乜撚野堅持唔用 我grip 力夠係咪又唔比堅持唔用

我覺得唔係
我左手冇中指同無名指，我唔用straps 1rm係70KG (with chalk)
我唔用straps 完全練唔到野

當然唔係，講緊握力比其他部位都更快收皮果時。

屌你 你假設左我話 唔比用straps 我講乜撚野

你係全程假設我唔比人用straps 就算fatigue 都唔比用 用straps 就係懦夫係咪

一開始係我誤會咗你完全唔比用
但後來發現係 有一個最低標準好似第一組引體或者1.5倍體重以下都唔俾用

我同你嘅最大分歧係 有冇呢個最低標準

拿 你又曲解我意思 你究竟係理解錯誤定點 我話你連第一set bodyweight 引體都用 你覺得無問題 我收皮 同埋我話你鐘意點就點 你覺得無問題咪無問題囉 我只係比個建議唔好咁都要濫用 你又係到屌 我都唔知你想點
第二咩1.5倍體重我幾時又講過 你屈完未

咁你又話人80kg for reps 你會覺得人地有問題既

因為係常見範圍之外
所以下一步應該係需要多啲詳情黎理解
唔係叫人唔準用，用咗就逃避

我幾撚時有話人用straps 係逃避撚啊屌 你有得講話伙覺得咁就唔係常見area 內 但引體做第一set 用straps 就唔可以常見範圍外你會唔會好自相矛盾呢

其實龍門真你任你擺 你有自己既標準就得 我覺得仲要高門檻過做引體 你係80kg for reps 唔係1rm 喎

中途我有問過你個咪逃避係咪唔係講用straps ?

你係假設我用straps =逃避 你無問過我 然後我意識到你理解有問題 我都糾正你個腦有問題啦 你依然自己覺得人地係就係

咁你個咪逃避講緊咩

喂你都有標準岐視人架wo 點解人地咁既標準又唔撚得？

點解人地做80kg 用straps 有問題？
你針乜撚野？我講撚左逃避係唔好因為grip 力弱而忽略 屌啦星 好撚辛苦同你講野

呢個又點回應

#290

你係咪精神失常定點
[img]

不停話鳩人咩逃避=唔比人用straps

#198 你自己講過乜撚野

做咩同我loop 一陣你會唔會又問我呢個點回應

然後你#200回我

唔撚夠grip 力 連基本引體第一set 都要用啊屌

所以呢個係你覺得唔可以逃避嘅標準
我唔同意，我覺得唔應該比握力妨礙其他訓練

屌cls 好似係你loop 係咁針鳩我逃避呢個字眼 你係咪有幻覺

#200 唔係你黎？

唔撚夠grip 力 連基本引體第一set 都要用啊屌

哇 咁80kg for reps 用就好撚有問題既

點解唔可以練好 grip 力 唔洗第一set 引體用straps 呢
屌你真係無限loop 講幾撚多次

仲嘈緊

好撚有問題係你講，你仲形容係逃避
我就話需要多啲資料了解下

如果事主得50kg? 咁拉80要用好合理喎
咩資料都冇好難落判斷
所以我唔會話人逃避緊囉

你問下d 師兄咁基礎既引體grip 力都無 我覺得基礎就唔撚比 話唔比人有缺陷 而你覺得80kg for reps 係人地有問題 屌啦星 唔撚係雙重標準啊

你可以覺得係基礎
但唔符合唔出奇，唔可以問都冇問多啲資料就話人逃避

屌我講既逃避係話正常人係唔會咁快fatigue 而fatigue 係因為grip 力弱 你又拎人地係廢架啦有缺陷點解唔比人用

我講既逃避係唔好因為grip 力弱而唔練 我自己有咁既standard 你又可以judge 我唔比有咁既standard

因為唔一定要係引體果時練握力
我係反對嘅
你話你唔會因為做多一兩下引體而用straps
我就覺得要用

我識無乜點練既女仔頭幾sets assisted 引體都唔洗用straps 姐係用straps 頭個sets 既仔就有缺陷？

如果你講緊佢個案例，根本都唔知佢row幾重，自身體重幾多

點可以咁快假定人係逃避

缺陷？
吹太大了
握力弱只代表一樣野

就係握力弱

仲未嘈完
我用貞操帶操完背再另外練手握力得唔得

幾撚時話引體練grip strength 你loop 撚左幾次
我都話你鐘意點操我無意見 我只係比建議

你可以收皮未你自己loop 上去自己睇下講過d 乜 你話唔比人有極端例子有缺陷
精神失常

想問下大概175cm既師兄可以bulk到幾重？依家樽頸位卡係68kg，骨骼肌33kg 再食多d卡路里只係增左體脂

好撚cls 自己幻常假設幾野 自己不斷係咁吹 連登仔真係好撚得閒 cls

如果握力唔夠
照做
本身可以做十下，依家得八下
係咪握力訓練強度大咗，背部同二頭嘅訓練強度低咗？
真係咁難明咩。。。

有極端例子有缺陷
意思係有蘋果有橙
唔係話有蘋果代表你有橙

得我係連登仔你唔係
得我一個人係度up 你冇份

等巴打評論下啦唉你諗野真係好撚奇

我公道d咁講下自己意見啦
我就個人都唔會為左做多兩下去用straps既
我個人都幾著重功能性
如果覺得因為握力而搞到引體做唔夠背
我會考慮用其他方法再加強個背
例如引體完再superset拉背咁
不過當然健腦巴所講既用straps去引體練背
再其他動作加強握力其實都係唔錯既方法黎
總結兩位都無錯 打和啦

最緊要係大家都明白練背都要練握力
你個人鐘意一齊練又得
分開練又得 有練咪得囉

yeah 我都唔覺個分歧真係咁大
唔好忘記我地對事主一無所知
幾重？練咗幾耐？row緊幾重？
我地都唔知

200g 椰菜花炒蛋（3全蛋）＋150G煎雞排（去皮）
大概幾多KCAL

我只係簡單想帶出好多人忽略grip 力 而從頭到未都用straps 造成依賴性 搞到連引體既grip 力 都無 如果你地覺得無問題既 你係極端例子 fine 都唔關我事 你既事 只係好心比個建議 都有人屌 我講逃避既2個字 只係想話好似bench press 卡關 要練多d 三頭 因為grip 力帶動二頭 前臂二頭勁d 拉背都更強 苦口婆心 都要比人屌

係咁針逃避字眼唔知做乜鳩

完全明白
所以我都讚同你所講 握力都一定要練
係健腦巴誤會左
佢又真係太暴躁既 即屌左先

因為我都係著重functional d 唔想每part 咁練 同埋無人會專登練grip 架 除非powerlifter weightlifter 或arm wrestler

你地兩個鬥氣鬥到已經搵位入對方
其實你地都明對方無錯 鬥氣姐

健腦ching好冷靜
佢由頭到尾所誤解咗牙frog個「逃避」

好撚難溝通 好似d 執著既撚樣好難頂

我係第3類專登練grip既人
就係傷過tfcc既柒頭

Sorry 囉❤️ >Q<

kofgym出左新片
唔好鬥氣了 齊心屌下kofgym

驚你爆血管
上次健腦ching同安ching嘈ppl係咪近期流行已經係咁

佢係咪好鐘意撩交嗌？ 係第幾個post

新手問 點解引體一定要反手

真係極哂精神時間 嗌無謂既交 所以咪問佢係咪好撚得閒 肯定唔洗返工

叻仔 會練grip 力
以前無練grip 只練hypertrophy 好似個人無乜堅既strength
btw 無知一問 tfcc 係咩

550-650左右
睇你用幾多油煎同炒

tfcc係手腕既其中一部分軟骨組織
因為果個位無乜血流通 所以要勁耐先好
作用係穩定手腕
傷左後如果握力唔好 好易再傷返

等我教大家簡單一句
視乎你點睇

唔好嘈

我咪話你練hypertrophy 係咁用straps 無所謂
但會唔會第一set 引體都唔夠grip 力 我只係覺得奇怪 我覺得正常唔洗用 佢就屌我唔比人係極端例子 岐視人

唔記得了
個個po都係咁
我覺得佢唔係真心想嘈交

我手腕以前同人拗手瓜都整親 都係練好握力少痛好多 好返vd多

其實算唔算真係嘈交呢，同埋咁樣討論係幣大於利定利大於幣呢，視乎你點睇。

但你唔比我有咁既standard 要judge 我呢 係咪到我理解錯

以前嘈到有人自貼 不過佢好撚大隻又好乾
唔開名了。事主仲係度 hehe

所以握力真係好緊要

視乎你點睇。

癡線我得十五歲，返咩工阿
放暑假啦

我覺得難d可以用多d背脊成串肌肉，冇必要既單純我自己喜歡姐

你哋打丁密唔密

我自己覺得反手食多咗二頭
正手感覺上用多啲背

仆街，柒左我本來係想講要正手點知打左反手出黎

仲以為你有特殊基因身體構造

個腦同手指有d唔協調咁啦

有樣野想問好耐
其實一個動作4 sets個重量應該要一樣定唔同?
如果db bp每邊最盡堆到50lb
咁應該係4 sets 50定係35 40 45 50咁定係40 45 45 50呢？

4set 50做到，基本上唔洗諗後面果啲

有無師父考過precision nutrition level1？值唔值得讀？

感覺上應該冇咁多？
唔肯定

三隻烚蛋已經200幾
150g去皮雞扒起碼250
椰菜花當30

剩低就係炒蛋同煎雞扒嘅油
炒蛋超食油

打和啦

做唔到
第1 set拎50嘅話10 reps都得
如果4 sets都50最尾得4-6 reps
但係如果35 40 45 50或者40 45 45 50嘅話一開始嗰1，2 sets又可以成12-15下

定係需要抖耐少少
我set同set之間抖50秒-1分鐘

Try 2min

你有無training partner?
有既話就第4set6下 跟住4下佢幫你手逗
無就其實第4set盡做就可以
或者你第4set6下後換輕d補多4下
唔好為左之後果組而頭幾組留力
每組都接近去盡佢
變重量咁做叫drop set
但drop set用意唔係比你用黎留力
係爆盡左再繼續去
每一組都唔要留力比下組
最多留1下既力係度求安全嫁炸
就算你第4set得6下咁又點？
6下係堅砌咁就ok了
6下盡左好過留力做10下

如果自己操冇spotter
頭幾組係咪向心變慢嗰下就停
最後一組failure

有Gym room個陣用開50 磅dB 熱身推胸推膊

Home gym極限暫時得50磅db，已經做緊1下7秒上落15下，再接飛鳥/飛膊

已經R哂頭點樣加訓練難度有冇咩建議比到

訓下Rest Pause 訓練法
做60秒 抖10秒 40秒 抖10秒 20秒
60+40+20係一組
做3-8組

如果都唔得 就代表個重量真係太輕
一係就加重 一係就轉負重掌上壓/負重dip

上次close gym都試過，drop set 推胸完全冇料到
不過你比你提一提drop set發現好似未試過drop set dB fly黎緊試下先

唔係drop set黎
Rest Pause黎

係你重量不足既情況下
增加代謝壓力最有效
你可以參考下條片 將動作轉啞鈴版

做Dumbbell front squat手踭同膊頭辛苦過隻腳，又驚甩手dumbbell掟爛屋企地板

網上圖片

如果你一隻啞鈴夠重
做Goblet Squat都ok

就係唔夠

咁一係試下直手用手握力揸住做
當練埋手握力 好過放到膊痛

師兄50磅熱身咁勁
你屋企買對100磅咪得

試下放背囊？
我擺喺啲有腰帶嘅行山背囊度
Squat幾穩陣 係起嗰下麻煩

呢招ok wor

搵張枱放背囊
跟住蹲落封揹再起
咁應該唔煩

想問下有冇師兄用過而家ig shop賣緊個d引體bar？姐係頂住係門框中間個隻，佢寫到話越重越安全

ig賣既姐係淘寶
寧願貴多少少買迪卡濃
200蚊 普通引體完全無問題
Front Lever Raises/Muscle Up就有機會跌

我比較認同你睇法 因為我曾經係果個基本pull up都用straps嘅人 變相依賴咗straps無機會練好手握力 雖然而家都係好廢 但都盡量唔用straps

想問floor press點踢個db上去

新手一問，減脂期一個月平均減幾多%先唔算below/over，個range大概幾多至幾多%？唔怕below但怕over傷身體

坐低先 拎起個DB放上大髀
之後大髀踢上心口個DB咪上咗嚟 之後瞓落去就做到

但迪卡農冇貨，諗住係個間accstore買算

各位巴打
可唔可以講吓你哋操胸幾耐先有成效

預測
炒蛋x3=250（約100g）
炒椰菜花=50（約100g）
煎雞排=200-280（約150g）
唔知你煎雞排落左幾多油同其他配料
約500-580

香港有無依類掛門既bar? 屋企道門太窄用伸縮BAR唔夠位做闊手

成效指乜? 有個形定係識震波

形就ok

操返三兩個月應該點都有啲變化

我就操左成年先有野睇 行左好多彎路
淨係睇YOUTUBE學 + 食唔夠protein

跟到好既教練應該三個月就得

我都係自學
其實真係睇你有冇心研究
我開頭真係每日用起碼一兩個鐘上網睇片同文章學d動作點做
但食唔夠protein係真嘅

邊個
貼出黎 比我夜晚 J下
可以嗎

呢排做親gym都訓得唔好 係咪白廢左

是咪操得太甘

Fat burning + weight 一齊做
會影響睡眠？

可能Intensity問題
強度可能太高

咁好火氣嘈足十幾版

係咪咩monster bar

用左年幾 冇問題

冇save低

冇得做尖都唔嘈交幾時嘈呀

想問下果d極速調重啞鈴易唔易壞？定係買換鐵餅嘅啞鈴？

唔摔冇事
我果對用咗一年幾啦

有冇話邊隻牌子好d？定都係大陸野冇分別

想問下一般啲巴打講Db推胸/其他需要兩隻Db做既動作 個重量係指一隻既重量定兩隻加埋既重量？

一隻

每日有飲乳清蛋白 我諗ok掛

你諗ok
姐係無計過啦
計過 夠數就夠數 唔夠就唔夠
唔好估估下啦 自己睇＃1學下點計啦

唔該巴打

重點係果組帶到比你既刺激
而唔係果組幾多下
唔洗咁在意8-12下呢個概念

插餅果啲db會隊住自己大脾

訓教前操就會 會難訓左
最好朝早做

都係淘寶貨 自己格價 同睇下幾時到貨咁

放係碌尻到，用pat pat頂上去

你係用bar?

個餅唔夠大，屋企做唔到bb floor press

已睇

平放試下？
最好就搵人幫手啦

想問下傳統straps究竟點用，明明扭實左但成日dumbbell farmers walk行到一半就鬆左

屌你用拉力帶唔好玩farmer walk啦

咪係
你玩farmers walk都係想練功能性同手握力姐
你用拉力帶咁不如練deadlift啦

近排做掌上壓既時候右肩會痛
位置大約係後半部分一粒會陏既野
想請有冇巴打知係拉傷，肩周炎定有其他可能?

單手練core定點？

kofgym真係好鍾意突擊檢測人
冇啦啦又測pr 冇啦啦又做考驗
係咪burger細個讀書比人突擊測驗過有陰影

睇醫生/物理治療啦 大把可能性
你當連登仔係人體傳心師咩

冇野搵野搞姐一個做馬嘅節目，係咁架啦

係啊單手，成日行到一半就鬆左拎唔實個dumbbell

點樣突擊測pr 呀
唔通用左健身魔法

一係輕d 一係好好地練grip
用埋strap都鬆 一係strap廢 一係grip廢 or both

我覺得佢係唔識卷

以前玩左健身一至兩年 無跟教練 只係單純普通玩下
都無食奶粉 只係完左會飲豆漿 食水煮雞蛋

跟著停左三四年 肥左差唔多二十公斤
開始頂唔順 回復番日日做帶氧 加 重訓
覺得日常生活食兩餐（午晚）唔夠protein
諗緊買唔買奶粉飲好 還是 去百佳 買雞胸柳 水煮食算

麻煩各位師兄比比意見

用鴨掌最好

唔睇#1無意見俾到你

鴨掌係方便
但穩陣我覺得都係卷卷卷好啲
我兩隻都有用 deadlift RDL bbrow呢啲會用返卷卷卷

學下自己飲食有咩問題好d 否則你一”正常飲食”都可能肥返

我廢 仲未重到鴨掌頂唔到住 可能遲下都要學用strap

用straps都要揸到實？

要
Straps係幫你用少啲握力
唔係令你唔駛用握力

kof個sam好撚大隻

我平時鬆鬆地拎得起就算

有時間有筆值
咁梗係自己煮啦
whey賣點係方便同平

要卷實再握實

過幾日試下先

好似啲人揸電單車咁捲實

我係捲實冇握實

比少少力就會好實

教練揀仔果日，冇通知叫人做big three
有啲人操完野去，食咗屎咁

咁難怪會鬆

買 adjustable好啲 換餅嗰啲換到你傻

adjustable 係邊到買平啲？我見80kg 一對要 $2000+

80kg

40kg 一對 sor，師兄有冇介紹邊到買平啲

呢間野唔係呃人咩

邊個Kay Kay

三文魚真係食唔厭 不過好貴

自稱天然極限, 身形勁過打針佬的Kay Kay

想問吓大家
如果只揀三個動作練胸
你地會揀
Bench fly dips
Or
Bench incline bench dips

all compound

bench/dip

BP
Pullover
Dips

開返果時唔知會汁左幾間呢

百佳而家d牛仲平過雞
350g 50蚊
日日煎來食

哨牙嗰個？

你食一排睇下減唔減到就知

多左人無左健身習慣
而且經濟又差左
執一兩間連鎖應該差唔多

日日食又唔好，下星期開始試下隔日食，再下星期試下隔兩日食，慢慢減個數量

或者不如買支慢煮棒，慢煮雞胸唔比雞髀差架

求師兄解答

有錢可以食三文魚柳（千祈唔好買三文魚扒，好撚多骨又難食）

lm
手乜握力
用hook grip
200kg 100kg 50kg 都一鳩樣

走啦打手

手握力=偽命題

係

三文魚柳好撚貴仲貴過牛肉 雖然好食

真係好似hulk果張meme

有冇人有買bench係屋企做

呢隻點睇

成都奧賽做乜撚造假造撚到 一俾支共自己搞就亂撚咁嚟

啱啱google下
哇 呢幾個慘不忍睹
利申：咩都唔知咩都唔識

睇台灣個junior repost 大專組就落撚晒野 仲要好撚柒

唔識睇 係咪要睇粒lin

你望落都覺得好奇怪啦

Lin頭突撚到

係 一睇覺得粒lin怪撚到

不過我真係完全唔識，所以都想問下ching係點樣睇唔叻嘈

我淨係話慘不忍睹ja
可能咁啱個個都天生有女乳啦

屌，諗緊係咪飲左國產奶粉
定係用抗雌用著大陸假野
定係用deca /tran ，當左孕酮係雌激素就咁食抗雌當冇事

今日玩Ring Fit ，小知識話一個月最多只可以5%自己體重。

唔該師兄

類似 叫beast bar

想問有無有調教重量個隻啞鈴賣

又係睇地板都知有錢人果隻

kofgym個比賽咁玩法唔傷都偷笑

佢屋企好似酒店

係囉，第一條片以為佢係酒店拍
點知原來佢屋企黎
又乾身，實食唔少女

唔係酒店？邊有人屋企會整到咁嘅樣架

個右胸生成咁都算慘

跟本全部淘寶野

我架車都係

除咗Deload Week, 請問各位師兄嘅Rest Period會選擇休息(唔會進行重量訓練)三日定係一個星期？

第一次聽rest period
點解會需要？

我睇YT兆佑建議定期(通常訓練第四週)設一個休息週幫助身體回復，但如果休息一個星期會唔會太多？

唔識睇真係咁差咩？

所指既Deload Week唔係指完全休息
係呢個week既訓練量降到50-80%
而且係指你前面3星期操到至死方休先需要
你要恆量下你訓練強度 如果你平時強度都唔大平時既休息日已經夠恢復 咁deload黎無意思 單係人講呢樣野好就好 要根據你情況而定

我覺得唔算差 係中胸條溝分太開姐
但都無乜野

唔該晒

係屋企無rack剩係敢做front squat, 以前未做過
想問power clean 上去之後係咪只可以用2/3隻手指接bar, 唔用夠4隻手指好驚會跌咁
同埋front squat 時wrist係咪唔應該有任何攰/痛? 我已經盡量晾係個前膊度但做完都會有d唔舒服

唔係，我由兩隻手指做到可以全包

youtube打 front rack mobility

認真做，有幫助的

btw , 做唔到全包好難full clean

但都好睇嘅 係條 sternum生得粗啲
冇乜影響 佢胸肌已經練得好睇過99%嘅人

全包係指所有手指都包住枝bar?
我因為唔係好識power clean所以而家上到膊之後係OHP起手果個姿勢先, 之後先甩返隻手指出黎同舉返高個elbow修正做front rack position

係，五隻全包
ohp接桿如果再重啲會好難搞，反正你要做front squat 都係要執個front rack 姿勢

我再研究下先家陣因為唔係好識所以只係敢插30kg做, 插再重又驚接唔住, 不過而家對腳又無feel
即係正確其實反而係五隻手指全包咁係front rack position? 定其實都無咩所謂 因為我見有d人係2隻, 有d就3隻

如果你要front squat全蹲到底 一定要全包，否則未練到腳支bar就碌走咗
一係就用住straps咁蹲，都會穩好多

係喎正面睇好明顯
唔知佢如果bench press 會唔會大細力得好緊要

戰神mars同on你地會點揀
假設價錢唔係最大考慮

Mars
1. 好飲，多口味，啲口味係我地平時飲開台式飲品果啲口味嚟
2. 獨立包裝

大隻左咁撚多既，upper trap大左好撚多

我會揀iherb隻whey protein isolate既無味
飲得太多 隻隻味都覺得好鳩難飲
覺得無味最好飲

我就係而家飲緊呢隻
飲左少少頂唔順要加可可粉溝

竟然
同我相反

其實焗雞胸或者雞髀 我都覺得唔錯
好juicy 又唔洗額外落油 可以試下

雞胸焗幾耐
成舊入定界開先？

想問下各位Ching 練左幾年耐手臂d線條先明顯，小弟啱啱先開始健身，求教

有返咗上下瘦就明顯

3個月已經明顯

我係成舊入 保留入面啲肉汁
但最好拍到舊雞平均厚度 咁就唔會一啲熟一啲唔熟
220度 13-15分鐘
記得預熱焗爐
每個焗爐都有少少唔一樣 試多幾次就ok架啦！

thanks try try

你有冇話落啲咩調味？

有無巴打係Myprotein官網買過野？
想請教下 如果送貨到屋企既時候無人收貨 咁之後係會去邊拎翻貨嘅？

郵政局

唔好買咁重 上次買左20kg
搵左自己笨 係郵局托上屋企

99%
係咪太睇少香港玩比賽既人

myprotein真係好撚耐買左成個禮拜仲係英國

99%用700幾萬人去計
= 排頭7萬人

我覺得佢個胸可以排入頭七萬人冇問題。

簡單嘅就豉油 糖 白胡椒 黑胡椒粉
鍾意嘅可以落啲紅椒粉 少少麻油
我會前一晚醃定 第二日要食就直接放入焗爐
好方便
咖哩粉都幾正架
想食原汁原味就普通鹽水醃 浸完鹽水舊雞無咁鞋

買咗新出嗰隻芋頭牛奶
好期待

成$13一次好貴

窮人最盡$7一次

係好貴但好想試
衝動買咗

On9 全香港人頭1%有咩問題

我都係想買幾盒餅

好 聽日試吓先 thx Ching

我都係

Fri, 31 Jul 2020 13:38:15
LONDON, UNITED KINGDOM
Shipment departed to HONGKONG.

31號話shipment depart to HK,之後就冇消息

有排 以前買都成兩個星期

應該係酒店嚟一次拍幾條片姐

但係我7月頭買7月中就到

睇d插蘇位似係酒店

而家係屋企操緊消防個體能
但係掌上壓連續做唔到35下
有時候做到26,27下，但第二日就做得20下以下
點解呢

攰

想問下咁點樣練到肌耐力呢？
我而家係不斷做掌上壓
做到一下都舉唔起
每次大約10至12下
Total 200下

冇啦啦開酒店，仲咁大張床
仲唔係食女！？

一睇就知酒店啦

都係靠喪做架啦..無捷徑
35下都做唔到你入班會俾人操死
入邊講緊連續幾百下咁做

未Bulk之前連續50下都得
之後一bulk封gym
就好似洩左氣咁

練多下數玩tempo
你下下爆住屌 成效唔大
4秒落hold2秒4秒上 做10下做6set仲有效過你200下

大家係買左啞鈴同bench係屋企做定點？我而加用緊一粗一幼既拉力帶，每日都照飲whey protein，只求肌肉量唔好跌就得

徒手健身啦
有錢就買引體架同雙槓
無就直接徒手

明白曬，唔該樓主
聽日試下你果套先

我唔係樓主

Sor
不過唔該

練好d俯後撐
依家好鳩缺人 快入黎做
學堂要俯後撐1分鐘20下 起碼做到7-10分鐘

而家一分鐘26下標準嘅
都不斷練緊，不斷追再正確啲

最緊要動作標準
你到時自然爆腎上腺砌到
但一做錯 比人扣數就仆街
有d pti動作捉得幾嚴下
引體明明你好標準 但你習慣性個頭向上望 佢都會唔計你

寧願做標準都好過做錯
啲pti捉得好嚴
我引體成日都向上望
而家我練好左掌上壓，雙槓，俯後先

想考救護留名大部分肌力test無問題, 有氧無練過真係想死

宜家唔洗pfa幾撚爽到時跑返唔知會慢左幾多

居然唔望得上
有人教過我向上望可以令自己個背夾得多啲

佢體能測驗既要求姐
佢要求落到最低 拉上去時個頭要過哂槓
向上望個下巴高左 易d過哂槓阿麻

myprotein 嚟講
大家覺得咩味最好飲
拋磚士多啤梨奶油

戰神 用家留名
好飲到返唔到轉頭
一炮過買600蚊個隻，圍起上黎都係10.5 一次，算係咁啦

未飲哂隻蜂蜜牛奶味，等你出試飲報告，我都想試隻新味

之前就飲開茶飲味三款既package

飲開垃圾myprotein好想試飲mars
飲一包mars夠我飲3杯

見到都覺得痴線

Matcha latte 同真嘅味道接近一樣

有人話好草青，好似咬緊草咁嘅味

起槓(Hook grip)-> 接槓(4隻手指係底)唔知你明唔明我up乜
Wrist mobiliy唔好就要拉多啲筋或者做多啲front squat
過來人話你知我試過做power clean太進取整親手腕

上膊個姿勢可以參考

支那雞喎

未至於會食死人
但我唔會食
最近買左皇室農場果隻
都唔錯 78蚊1kg

可能我本身唔怕草青味 所以唔覺有

我覺得好難飲岩岩買左

太草青定點

有無人係gy_ la_ 訂左dumbbell 仲未到

係咪居家隔離無野做拍片咋

冇可能 呢隻味好飲到我會期待下一次

又話6-9工作天 見其他有貨又無得退錢

初步確診好似得5x宗，回落了,準備重開gym

有FD比我試過飲一次 好草青味

開住風扇飲直頭覺得自己置身於大草原
不過唔難飲 接受到有少少草味咁就得

聽人形容係自身化為割草機

FB大把番哂貨啦 6-9工作天咪14日多D 仲要而家唔準時 問佢又唔比退

大家食開d雞肉係係邊買既？

睇佢個樣無3個月都唔會開到GYM 唔係貴買黎用無妨 之後賣或者得閒舉下都可以

個一刻覺得自己係牛 我冇飲晒個份講真

咪燈

講真我人生飲過最撚難飲嘅係myprotein casein
從此我唔敢再飲casein

我唔飲得 如果唔係我都想試下係點樣
其他人話一飲好濟 一係就同你講一樣好難飲

拎去氣炸變炸鮮奶

之前我都係不斷搵現貨 而家好多人買緊 建議FB

睇黎呢度得我鍾意飲
我係一隻牛

好似有人鐘意飲仙人掌汁苦瓜汁咁
無嘢嘅

現貨點解唔 觀塘武X 買

啲adjustable dumbbell點解可以咁撚貴,講緊淘寶一對都要成千幾蚊

因為一對頂你十對

問過呢間果時 賣哂圓形 得powerblock果隻
無送貨 有無加價唔知

caseinr唔用攪拌機 慘過死

好心提醒你唔好咁操

點解呢？
有更好方法？

買開$65一包

之前食開4x蚊400g

隻手縮左1cm

跳高1cm

佢網頁個查詢客服仲唔覆機

屌

葉榮

屌呀買咗包5k 諗住樓上幾位ching話ok

abouthai

報牛

你地食啲咁鬼貴嘅點夠你地玩

健身生涯最大陰影
我以為係買左包變壞左
然後買多包

myp係咪新出咩透明清洗whey
有冇勇者試過

點解
我就係咁操由50-60下標準操到100下標準

去開一田買 買牛仲貴

屌，笑到仆街

我第一次拎水沖
500ml都開唔到一殼
我沖500ml水飲完仲有好多粉剩
我再加水入哂佢 飲到想嘔
第二次 我心諗一定係用水有問題 用奶實得
用奶沖 個溶解度仲慘撚過水幾倍

佢包裝指引點講？

300-400ml水好似
總之我係跟支引再用多啲

租酒店拍喎

租酒店淨係拍野？冇可能
一定係食女

想試吓桃茶但要清左包matcha 先

桃茶聽台灣仔講
用無味梳打水沖係超正

十五十六諗緊買唔買bench好

仲未宣佈開gym定延期？

等多14日係基本 唔好諗咁多啦

應該好多order啦近排 然後一眾大隻佬又好心急不停追佢

我都唔介意佢遲，但真係無交帶
可能我查詢太好禮貌

佢拎左錢就理撚得你啦

Clear whey 好飲 完全無奶味

咁平

試過掉 150g去烚
烚完得返 100g

冇奶味好似飲左等於冇飲咁

點樣有車唔洗錢？
集運都成20kg都廿三百蚊 @@

我1kg慢煮，最後得750g，一餐250g岩岩好

劉明
成世人第一次開始對健身減脂有興趣
本身係一個完全唔運動嘅泡芙廢青
想請教一下短期目標應該set幾耐好
目前想兩個月再review下

好似幾正
貴幾多？

你如果真係有興趣嘅話，一早自己搵左啦

有興趣仲要人喂比你食咩？唔好俾我睇死你，你根本你就係屎忽痕，冇嘢做，上網見到人哋好乾身嗰啲相，就諗自己都想做，你呢啲人好快就會放棄

btw你呢啲問題好容易就可以上網搵到答案

有d好奇桃茶會唔會有奶粉味

就係貪佢無奶味，好似飲果汁咁

用code 71%off 大約$7杯。
我覺得Peach Tea, Lemon, Mojito都好飲。
其他味有啲甜，對比起無咁好飲，你當好似樽裝野飲咁甜。

呢類人唔洗理佢啦
過兩日就話攰 唔得閒gym嫁啦
就算比佢堅持左兩個月 到時都會話無效果唔做了

可能佢想強身健體呢

就係得個想字囉
真係有心既 一早是旦搵d片跟住做緊啦
就算跟coffee都起碼叫做緊先

你目標係咩 體能如何

早2日係迪卡儂買左
買埋50kg set啞鈴
自取

其實分左2日買，分2次拎
拉車仔搭鐵

都穩陣既
不過層coating磨下就甩
同埋有隻腳摺埋/打開時，有枝pin插/甩個窿位對得唔太fit, 要用s蠻力，唔知係咪咁岩我果張果個窿位做得無咁好
叫做廢事買淘寶貨，又唔使等

依家仲有50kg set?

枝barbell 好唔好用？

有，依家網上見將軍澳店都仲有好多貨
網店/旺角就要捕住

出返去先自我感覺良好都唔使惡到咁嘅

其實係咪一定要同你講埋已經做緊 先叫做緊 唔知頭唔知路judge人又幾好野喎
既然唔想理我點解要喺度reply啲揶揄說話? 不如你操下個腦先啦

同埋你睇唔睇死我其實無乜所謂,不如你問下自己哪來嘅自信一副說教mode先啦唔想答覺得我問題廢咪無視,不過你咁需要存在感我咪又答下你囉其實都有跟片做做咗一個月嘅,不過無義務同你交代隨便鬧 鬧咗你感覺好啲我當做善事

嘈交就自貼啦
呢度冇人嘈交唔自貼架

好用
但每次又裝又拆真係好煩

呢個ok 我 incline push up咁做
好好feel

我只係唔係好明點解留個名都要俾人鬧 係咪佢鬧完我感覺好啲

佢地都係話你九成會放棄然後冇改變
你可以當佢地激勵你
因為健身呢回事來來去去放棄既人居多

邊有咁撚快 起碼都等多一兩個月啦 今次勁過上次咁多

多謝 我都係唯有當激勵 不過就好懷疑佢地講野嘅動機 都係想講嚟顯得自己好威威
算啦 佢開心就好

因為你問啲野上網查唔難
如果真係好有心做咗功課先問問題唔會咁空泛

見佢1 scoop得20g protein
一罐得20servings
要買幾多先夠

多謝你解釋
其實我劉明嗰陣無諗咁多嘅 慣咗睇覆野個record追post 所以鳩打兩句
無諗過咁都要俾人狂judge 加瘋狂揣測

計翻5磅600幾蚊 用3折code
如果真係好好飲嘅話呢個價又唔貴
Mars 都係差唔多價啫

呢度係咁
睇左一樓q&a先講啦
唔駛嬲到回幾廿個回覆

健身以年計做左一個月就咁串，三年後你仲玩健身先再講野啦

呢個post嘈第二round喇喎 仲未有人自貼嘅

因為太多人唔睇q&a就問濕鳩野 呢度成日都係咁

成班肥腫奶粉佬無尖做上哂火

各位師兄點睇

30日後熄左燈
係咪貞子黎左

用30日時間學識谷肌同打燈

塊面搞乜撚

三十日練成氣功 一谷就會爆晒燈泡

佢本身肌肉量都唔低係body fat高姐，一個月修身甩水差唔多啦

mon左兩日網店都冇貨
將軍澳咁多貨點解唔分啲去網店啊

好多ching冇得操嘢都好燥

中港牌

肯定超過選舉個日, 如果選舉前開返咪自打嘴巴 delay 一年做乜

而家先知將軍澳開咗

早排訂咗Allmax隻曲奇味Whey，飲落好似Oreo麥旋風

超大間成層係佢嘅

ching sick ball

點解條友拉走哂胡教授D徒弟
係咪得返潘師傅昨而家

封一年真係學Brain cha咁講 市場大洗牌

班爛仔教練一定嬲到震 手停口停

執緊D垃圾GYM都係一件好事

就係識掠人水 搵人笨柒

每次做俯後撐
一痞落地下個個膝頭就痛到仆街
先18歲
咁快就出問題

如果唔係硬傷嘅痛

一係就抖下，一係就直接睇醫生
最忌就係上連登問有咩事
雖然你好似冇問

正常就乜都冇做過
淨係每晚都做下俯後撐
懷疑係跪係個瑜伽蓆跪得多

會唔會你俯後撐姿勢唔靚
例如內八字腳咁痞
又或者你肌力不足？
你講到膝頭痛到仆街
咁建議你停練一排 睇下醫生/物理治療
膝頭哥有咩事就大撚鑊了

正常就冇內八
我就外八字嘅
唔知肌力關唔關事
但平時squat都可以兩餅

無酸味，得檸檬汁甜味，有極少苦澀味，我覺得好飲，似普通檸檬飲品。
你有無飲過rainbow candy，我見到個名覺得好伏無買。

真係要睇醫生
因為呢個動作膝頭幾食力
因為係痞落去 手要掂住前面地下
個膝頭哥完全屈哂向前面

重點係打斷左個習慣

前幾日都好好地
今日一痞落去痛到仆街
唔會咁快就收皮

唯一有少少減輕膝負擔就係你起身時
手都比地推起個人 唔洗純腳力企起身

你做幾多下?
會唔會一時間增加得太多?

做8組 每組12至13下 30秒內完成

學下hip hinge 好多時係唔識點用patpat力搞到膝頭痛

岩岩先睇到你兩餅 但你squat兩餅又冇理由唔識發力 一係就因為你egolift做half squat

你睇完醫生之後
或者先轉慢d 3秒1下咁
有時可能你追時間所以膝太受力
你dl個intervaltimer set 3秒
佢會每3秒響一次 聽到響就落去
當你3秒輕鬆啦 做10組8組都唔痛先轉2秒1下

但squat每下都係full

睇唔透 physio先幫到你

明白曬，聽日去睇醫生先
再慢慢黎

真係要去睇下

加油阿 你18歲考到入去
大把前途

而家掌上壓都做唔掂
不過仲有4個月到操
日日都操
實冇死

我本身都有諗過考 不過越諗越唔想打政府工 都係讀pt算
師兄你加油 祝你早日考到

借個位黎呻下
幾時開返拳館 就黎抑鬱死

想問吓用resistance band做hiit

跟住呢條片做1 round夠唔夠強度？
淨係做1 round係咪唔會有消脂效果

掌上壓仲有個方法
叫gtg訓練法 你上網研究下
大概係指全日入面你每隔一段時間就做一組max50％下數掌上壓 練到你神經令你可以更純熟咁去做掌上壓 對肌肉/肌力無幫助
但你會更容易做到掌上壓
我師兄弟考前一個月日日咁操 聽佢講一個月都30下變50幾下

你新手?
我輕輕掃左掃
如果你重量揀得啱 佢個hiit都幾辛苦
但做1 round時間好似短d
如果你新手 建議你分返開 胸背膊腳腹
每個部位做3-9組 1-2個動作 組間休息1-1.5分鐘
練返d肌力先

我讀唔成書，啱啱好5條2
讀上去都冇心讀
直接考

唔算係新手
不過未試過用band玩hiit
見佢地玩到喘晒氣咁款

堅既hiit好辛苦嫁
真係喘到仆街
但1 round真係無乜用
做返3 round好d

師兄打開拳？
打左幾耐 我都對拳幾有興趣

YouTube 有個香港人介紹過
聽日起身即刻黎一set先

我反而會鐘意做gtg多啲
而家唔係求增肌
係求下數同標準
等正式入班前再Bulk都未遲

gtg真係幾有成效 同埋唔會對肌肉太大負擔
你兩溝咁練又得 休息日整返3-5組gtg又得

聽日起身即刻整返Set先

入班前就咪bulk
入而全部耐力訓練
淨係步操 玩踏腳 都踏死你
同埋聽聞依家對pfa嚴左
有人4800中期pfa得22分幾比人踢走左
所以操跑阿要 最好入去前已經可以20-21分跑完4800

咁唔Bulk啦
仲諗住入班cut
等出左班先慢慢bulk

係咪淨係痞低/上落樓梯先痛

平時行路有冇問題？

淨係痞低先痛
其餘時間都正常

想入班輕鬆就操跑 操俯後撐 操無影凳 操跑樓梯 練個抗乳酸 入面最重係得揹樽 托喉 唔太重
但一揹隨時揹幾粒鐘 心肺同耐力好緊要
你有心既練埋刷鞋 燙衫
識得燙衫起骨 識得刷到對鞋令立立
咁就多d時間溫書

唔喘就唔係hiit了

啊唔係 某YouTuber話平板支撐都係hiit黎

我跟住另一個練鎖骨訓練hiit

入班前真係操定曬4800m 2030先，再加個8分鐘俯後撐
淨係個步操都可以玩死人
背曬7小福，13draw，火警權呢啲先入去
入到去冇時間溫

加油

最驚燙衫同刷鞋
起雙骨仲正

練腹真係好撚痛苦
其他肌肉好多時係feel到力竭/將會力竭
腹真係考驗意志力

唔洗驚 你搞唔掂 咪拜託師兄弟幫你搞條骨
條骨搞得好 可以幾個月先再搞條骨
淨係掃下其他巢位就得
但一套見人衫要開靚骨 一見完人 你就會即刻換衫 你到時會唔敢點洗佢
所以開好左條骨之後 每日燙衫只需要5分鐘

係
抽離個痛楚諗下鹹嘢咁練

得一套見人衫

2030係咩？

唔該曬
最驚係啲手作仔野搞到冇得瞓
不過真係再準備下
務求一剔過

squat兩餅又冇理由唔識發力
er........

#1咪有

好嬲
依家工又無得返 又放梗暑假又無得做gym
日日喺屋企睇戲打機又一日

男人練個靚鎖骨好過練膊頭

好想做gym

直覺話我知
今次應該 唔會封好耐
呢排連續幾日 百幾單
似係做場大龍鳳 為左引黑醫護入關 而寫既劇本
早前 先有 7隻黎左
尋日就回落得返 80單
遲下 其餘果 60個 黑醫護落埋黎
武漢肺炎 應該會結束

想問下無warm up嘅情況下做lunges 做得太多 其中一邊大脾後側近pat pat個條筋勁痛 隔左一個禮拜無痛以為好番點知做做下又痛番 係咪姐係拉傷左定純粹操勞過度依家skip曬唔敢做腳

都係嗰句 唔好燈
上次封尖都見識到呢度燈力幾勁

有冇人試過jeff nippard 個 5day full body split

9月7會開番

上次死都要幾日0確診先開wo

今次起碼停哂成個8月啦

全部人感染都會開返而且簡單啲

同問

搵個foam roller碌下 應該有一個/幾個特別酸既點 hold住30秒-1分鐘
感覺鬆返少少先好再拉筋 痛既動作暫時唔好做住 等佢好返唔痛先做

個個都有咪即係冇事

死哂咪無事

20分30秒

下個POST開個時將條LINK POST係2樓 然後PIN咗佢
再有人唔睇就留再屌

季候鳥唔睇就係唔睇，一尾問問問

就算條link貼係佢地條撚到，都唔撚會睇

我岩岩開始咋 打打下發現好中意！！！！！
日昐夜昐佢開返拳館

去學啦！！！會上癮

最近發現右邊前鋸肌個邊嘅肋骨突出嚟 但左邊冇突出嚟 係咪啲體態問題

用阻力帶做pulldown冇咩feel

橡筋帶呢啲垃圾實係冇feel

啲阻力都唔平均

拉到最低先重，上面果段都冇阻力，啲肌肉實冇feel

冇計 唯有做住先

直接做pull up

不如去公園拉下引體好過

都有拉 不過要用拉力帶幫手先做到6-8下

另外想問用雙手吊住自己係條bar到廿秒就收皮係咪代表握力好廢

可能係muscle imbalance

健身新手想問啲健身餐單問題
做咗gym大半年 呢排想認真啲從飲食開始著手減脂增肌
想問下你地午晚餐碳水通常會食咩同埋午晚餐雞胸(蛋白質),菜等等份量會點樣分配

自膠 第一次入post 自己睇返條link先

體重幾多

攞黎拉伸下都得

當阻力訓練拉得太行會成日凝住凝住會彈返轉頭

178 72kg而家cut緊

始終同做cable唔同feel

Bc全線都冇晒allmax iso, iherb好似有d貴
有冇ching知仲有邊到有得買

冇計，等gym開啦

bc 仲有無水解 iso

鞭鳩自己
利申鞭過

178 72仲cut
btw 練下應該唔難有進步

Pull-up真係好難好似練極都係原地踏步隻手好快冇力捉唔實條bar

每次推胸推膞
肩關節都卡卡聲
第二日個關節位就會酸酸痛痛咁
請教下咁多位巴打點算
有跟Athlean-X每日活動下個關節位
同埋點舒緩眼前種酸痛 好似風濕痛咁
係咪應該停一排 等佢好返先再操

補充: 前年年尾都係咁傷過 之後就間唔是都會咁
冇乜理佢 但今次又嚟 好驚影響之後冇得再操

利申新手

我之前做dip/db shoulder press個膊都會啪啪聲 之後做足熱身 用輕重量做多幾組就冇咩事

最好睇醫生
睇下其他 巴打 有冇d 超勁醫生 推介

終於有人睇1樓

咁我又真係憨鳩 每次都冇做足熱身

睇骨醫定物理治療

Sor
不過都有樣野想問下巴打們 平常你地會食啲咩維持個卡路里

唔好偷懶 我之前都係同你一樣 最多做一組熱身即刻推大重量

睇關節sir/小新教練個d啦 ig搵一搵就有

我個人就會維持正常飲食
淨係會計兩樣野 tdee同蛋白質
呢兩條數達標就算
唔會特定食d咩

咪都係飯 肉 菜
Macro計岩數就得 冇每日計好準 都係大約估下 再睇返每星期重量升跌就知有冇食少左/多左 咁下星期就tune返

我暫時 未試過咁
我都唔知點攪好 睇下有冇其他 巴打 有呢個情況

通常 我操前 都用 勁輕重量黎 熱下身
身體覺得ok 就 操佢

明白
Thanks

你應該隻眼有啲事iherb一定平過bc shop

bc shop仲要藍店黎啲人又西，我估你仲有啲被虐傾向

永不再幫襯垃圾bc

有冇巴打試過carousell買可調，我見有個賣1688連bench，想睇下有冇巴打中過伏

呢到啲師兄係咁，乜9都唔識，又唔自己google

carousell
都好既 有人幫你淘寶

伏就好少會中嘅，反正佢都係等你比完錢，佢再幫你上淘寶買

諗下都覺得好痛

我睇到佢自膠後面果句流左兩滴眼淚

我成日都鞭到 都唔係好痛啫

睇下鞭中邊度
我係face pull鞭到額頭 有個印

Train harder than last time
做多啲set囉
同埋做到 failure
可以接 band assisted pullup
之後再接eccentric pull up 咁樣為之一set

推推下啲餅跌哂落塊面到

唔該晒ching
唔幫襯bc了

前鋸肌問題？

答你唔到 同一個symptoms 每個人既成因都可以唔同

諗起都痛

一講完上去睇見到同一個款屌

好在你仲識上去搵

之前有個師兄話寧願係香港買比人食水，因為啲貨有問題果陣易追啲，我心諗你啲貨有事，人地仲會理你咩，人地都係上淘寶買

不過我估佢個腦真係有啲問題

Db推胸成日都前臂先fatigue點搞

握得太實

Bc係平過iherb喎呢排

有撚用咩
又藍店 服務態度又差撚過狗

想問下大家做引體個upper back會有幾arch? 你地會跟邊個?

到而家都冇乜心機做home workout

豆腐豆腐

有無乳糖不耐症既巴打飲過Mars隻gainer？
係咪真係低乳糖 有無試過朝早飲會唔會屙

最多都係一磚姐﹐都係未夠

呢款home gym架好似幾好

我覺得乳糖不耐症其實可以適應
飲飲下whey就無事
我由細到大一飲奶就痛屙/個肚頂住頂住咁
一開始飲whey都會
飲飲下就無事

食肉

食多磚囉早餐食多兩三隻蛋 飲多杯素蛋白粉
應該都唔會太難hit到125g

利申有研究過想食蛋奶素 但手上仲有好多whey
飲曬先算

豆腐唔可以過量
如果食多2兩殼蛋白粉得唔得?

有冇師兄做sit up會想嘔， 平時用餅同機操開，但諗住係屋企操得返sit up 操腹。做左10零下就頂唔順好想嘔

我都只係啱啱訓醒果一兩個鐘特別敏感 一飲有乳糖既就會屙 其他時間唔好大量咁飲都無咩事
我見mars寫自己低乳糖 就想知係咪真既
同埋點解台灣個價同香港個價會差咁多

你食完飯操？ situp咪鬼做啦

想買bench 但屋企咁細 可以放邊

冇bench press只做掌上壓感覺好唔實在

當然得

可摺放房門後面 好慳位

支bar好流 唔受得重
利申 伏已中

點唔受得重法

我之前都係冇覆，直接WhatsApp 佢

加長要插哂最出個兩邊，唔係既支野擰得唔夠入同頂手，但我都唔會點用支野

要扭晒兩邊好想死

支bar個係接駁位用膠做 太大受力會爛

做到攰仲要扭

支接搏bar 空心 仲要得60cm長
每邊擺40kg 餅真係驚佢斷

首先要佢夠長插40kg，我每邊先夠位插12kg, 做二頭彎舉就ok既

夠長架
我係出面買 10kg 一塊餅
一隻啞鈴上完4塊10kg 仲夠位上埋扣
推胸都仲ok
駁埋空心bar 就唔知了

支接駁bar最多都係平衡用 唔係用黎受力
淘寶賣家都唔建議當barbell咁將啲餅放最外去玩40kg以上

btw 支紅黑啞鈴bar外層係膠黎 淘寶見過有人斷過 露咗入面個鋼管出黎

好mean，不過奇在同款，香港竟然平過淘寶直送，唔知係咪個間野係自己用集運落香港壓低運費

same, 好彩俾多少少買decathlon
雖然要自取

有冇人買myprotein 卡左成個月海關都未出到黎？

用阻力帶
同埋弓箭手掌上壓

做完直臂下壓三頭肌硬晒
Feel唔到膊頭用力
但係得右手先係咁 點算

你講straight arm pulldown?
最受力應該係lat, 三頭同後三角都會受力

我諗下面係variation嚟

我10日就送到

以前都係差唔多 係今次搞咁耐

但我係上星期送到

咁可能係我唔好彩定關全部都黑色衫事

仲有依啲白痴限制咩

俾海關抽咗啲去驗係咪白粉

有冇人用過 可調式壺鈴

點玩法
有冇link睇下

一search 就有 有啲想買 但驚飛出黎😹
近排扭鐵餅都扭到手軟😹

用緊插餅果啲
做kb clean同push果時會銀住前臂

幾錢 好大塊咩 我見插針果種穩陣d
其他

Hoo 係可調
啱啱睇錯快調

間NUTROONE食水都幾撚深下
隔離個間ACCSTORE 賣668 佢賣890
大家都係同一款TAOBAO野440人仔
上次幫個FD去拎野 成個倉都係TAOBAO貨

扭鐵真係冇心機做

BTW 呢D拎黎做下SUMO SQUAT就得
一FING既既話飛出黎唔傷人都掟難牆
如果我買會比貴D買台灣個D

所以我較定手同背一個重量 唔再郁

唔係牙
係佢有好多個位插細餅
但有時做啲上膊會做得無咁重
會拔左啲餅佢 咁最上空左個位嘅下一塊就會銀住隻手 唔知你明唔明

新手垃圾毒撚
想扮人學做運動求教

屋企有啞鈴 有唔可以tune的長椅
點練背最好

仆街，有同事疑似奶野

Bent over row
Chest supported row
單手雙手都得

完全明 我而家dumbell >20 kg 如果做bench press
上腳時會打直會插落大脾 好⼂⼀⼃⼂⼀乛

我有試做Chest supported row
但原全平訓做
我鎖唔到背

one arm dumbbell row

痛

買咗罐power whey isolate，佢每日建議份量係30g protein，咁我係咪可以食double？

呢啲粉原意係咪for運動嘅extra protein intake，如果我當日常蛋白所需咁食又得唔得

得
得

Protein is protein 落到胃佢都係分解吸收 無話日唔日常
你鍾意幾時食/食多2-3個serving都無傷大雅

試左做prone y, prone e, prone t先
先空手做 然後1.25kg咁加

其實唔係，胺基酸有十幾廿種，唔係個個蛋白質來源都有齊嘅，不過whey protein有齊肌肉增生要果幾樣，攞黎當補充劑維持/增長肌肉冇問題咁姐

補充劑
完全取代日常不建議

又未去到完全嘅﹐可能佔一半以上﹐不過想知有咩壞處

Vitamin n mineral係零 一兩日都唔大影響 但唔好長期當係main protein intake source
所以食到肉就食肉 食唔夠先飲粉補數

可能endocrine system有d問題 有得食原型食物就食啦 唔多唔少會好d 食得是福呀

Amino acid有二十隻
一個complete protein要有9隻essential amino acid
只要有齊9隻就ok 所有蛋奶肉都有齊曬9隻架
但植物就得大豆有齊 所以豆腐對素食者係幾好嘅選擇

宜家買啞鈴啊 bench果d最抵係咪decathlon 大家仲有冇咩推介咁

想問下買啞鈴定壺鈴好 因為屋企無咁多地方放
平時練下半身多 Squat 25lb*1個 臀舉30
上身好廢 推胸每邊10lbs
又唔知買幾重 可調式又貴

10lps啞鈴推胸？

可調式方便好多
你又唔係推好重 一對24kg乜都夠

有冇人記得上次開返gym個情況係點？case要幾多單先開返

0咗幾日

巴打好有心
我打完呢句第二日 忍唔住 寂寞難耐 又冇得返工又無得操野
走咗去門市自取 超辛苦

屌分分鐘十一月都未得

慳返$300 運費

所以我一直覺得問幾時開返好無謂
我已經預咗9月前一定冇 9月尾叫有可能
乜柒都好 健身/美容呢類行業一定係最後

泳池先係最後

有冇可調式推介？

手足開始縮未

#934 一套有哂啞鈴槓鈴

可能佢唔識點將對dumbbell 擺去starting position 啫

好想游水

最緊好似出左本新書講健身
有無巴打買左

用機都推到30 就咁dumbbell唔得係gym rm d ching叫我唔好用咁重 好易整親

信政府唔驚

啱啱試咗芋頭牛奶
好濃牛奶味好甜
溝咗450mL都係覺得好濃
反而覺得芋頭味唔係好出
有啲失望
似普通雲尼拿牛奶味多啲

每serving幾多糖？

等咗幾耐

足籃球場先係

一開頭係勁驚死封咗泳池 一月嗰陣 好似都係得幾宗本地個案
之後海外返嚟爆咗第二波 就話要封埋公園足球場 限聚令
之後驚示威 集會遊行
六月尾開返泳池 都唔開足球場
垃圾政府呢個係咩邏輯嚟㗎

1.6g

佢封場真係諗到有咩就封咩

不過我估今次應該唔會要0確診先開返
但起碼都要9月先

係咪冇沉肩夾背
正常用機/smith 做係會重過啞鈴唔少嘅

你地邊度買啞鈴

Decathlon for sure

有冇快調式啞鈴推薦

同問 心郁郁想買但驚俾左錢有排等等自己淘寶直運會快手啲

竟然係咁

不過佢啲xx牛奶係重味啲，我同時都有飲草莓牛奶，又係同你講既差唔多

網店買個啲快調式基本上都係同一款 貼牌嘢黎 直接睇價錢算啦
除非你有錢 就話買powerblock/NUO (台灣叫AD32)

本身諗住會好重芋頭味架嘛

試下自己打啲芋頭落去

我飲茶飲味，真係會用茶沖

Mars 嗰隻茶飲組合包買唔買得過
想試

Mars可以喺邊度入手？

係咪奶茶三合一個隻？
烏龍奶茶同抹茶最好飲
買得過

Google Mars hk

搵到了 Thanks師兄

好撚正 好想要cable呀屌

decathlon有快調式？

兩個半禮拜

冇 decathlon啲啞鈴轉重量要自己入餅 一係就固定重量
我話網店賣快調式都係講nutroone accstore gymlab個啲

咁麻煩就無咗個原意啦

如果香芋味重我都想買黎試下添
好耐冇飲過香芋牛奶

呢位師兄個膊想點

唔識佢 但我見早幾日d人講rip咗

屌打到咁 老老實實如果rip係因為落野嘅話
佢係戇撚鳩自己攞嚟衰

btw典解睇極都係得個側膊嘅前膊平嘅？

就咁睇 都好似 幾橫
但個膊 好似 怪怪地咁

擺門口

好撚核突喎

其實成本好低 同用個位都好細
係自己on9 無買快拆鈴 順手整埋
胸手都還好 背就唔係好夠重

你會用cable做咩動作
三頭夾胸?

基本上所有cable 既動作都做到
上下都有滑輪

可以將cable set落最低?
有冇link

自己五金買野整架
我一陣出去影張相你就明

佢係 邊個部位 操得唔好 先 攪到個膊 咁樣

我都唔知 正常唔會依個型

落野都操到咁柒

佢搞到好似之前個印度佬打synthol打到成身生腫瘤咁

Rip

係因為用藥定點?

MARS芋頭牛奶冇晒
好想試 屌

搵到一個點 食到力 勾得住就得架啦